[
  {
    "question": "ဝတ္လို႔မရတဲ့ လက္ေကာက္ဟာ ဘာျဖစ္မယ္လို႔ ထင္သလဲ။",
    "answer": "မုန္႔လက္ေကာက္",
    "contain": "မုန္႔လက္ေကာက္"
  },
  {
    "question": "အခြံခၽြတ္ပီးတာနဲ႔ စားလို႔ရတဲ့ လိပ္ကို သိပါသလား။",
    "answer": "ေျမပဲလိပ္",
    "contain": "ေျမပဲလိပ္"
  },
  {
    "question": "ေရထိခံလို႔မရတဲ့ လိပ္ကို သိပါသလား။",
    "answer": "စကၠဴလိပ္",
    "contain": "စကၠဴလိပ္"
  },
  {
    "question": "မထႏိုင္ဘူးဆိုတဲ့ အပင္ကိုသိပါသလား။",
    "answer": "လဲပင္",
    "contain": "လဲပင္"
  },
  {
    "question": "ေဆးကုသမႈကို အေထာက္အကူ ျပဳေနတဲ့လိပ္ကိုေျပာျပပါ။",
    "answer": "ပတ္တီးလိပ္",
    "contain": "ပတ္တီးလိပ္"
  },
  {
    "question": "ေဗဒင္ေဟာတယ္လို႔ ထင္ရတဲ့ငါးကို ေျပာျပပါ",
    "answer": "ငါးပုဏၰား",
    "contain": "ပုဏၰား"
  },
  {
    "question": "ေရမွာေနတဲ့ ဆိတ္၊ ဘာဆိတ္လို႔ ထင္သလဲ။",
    "answer": "ပုဇြန္ဆိတ္",
    "contain": "ပုဇြန္"
  },
  {
    "question": "ကုန္းေပၚမွာရွိတဲ့ေလွတဲ့၊ ဘာေလွလို႔ ထင္သလဲ။",
    "answer": "ေလွကား",
    "contain": "ေလွခါး"
  },
  {
    "question": "အက်ဥ္းသားမရွိတဲ့ ေထာင္ ကိုသိပါသလား။",
    "answer": "ျခင္ေထာင္",
    "contain": "ျခင္ေထာင္"
  },
  {
    "question": "ဆြမ္းခံထြက္လာတယ္လို႔ ထင္ရတဲ့ ငွက္အမည္။",
    "answer": "သပိတ္လြယ္ငွက္",
    "contain": "သပိတ္လြယ္"
  },
  {
    "question": "'စလုံး' မဝတဲ့ႏိုင္ငံကိုသိပါသလား။",
    "answer": "စပိန္ႏိုင္ငံ",
    "contain": "စပိန္"
  },
  {
    "question": "သူ႔ကိုေတြ႕ရင္လက္ျပၾကတယ္၊ ဒါေပမယ့္ ႏႈတ္ဆက္တာ မဟုတ္ဘူးတဲ့။ အဲဒါ ဘယ္သူလဲ။",
    "answer": "လကၡဏာဆရာ",
    "contain": "လကၡဏာ"
  },
  {
    "question": "လူတိုင္းေၾကာက္တဲ့စာတဲ့၊ ဘာစာလဲ။",
    "answer": "က်ိန္စာ",
    "contain": "က်ိန္စာ"
  },
  {
    "question": "ည ည က်မွ လင္းေနတဲ့ျမဳိ႕နယ္ကို သိပါသလား။",
    "answer": "လသာၿမိဳ႕နယ္",
    "contain": "လသာ"
  },
  {
    "question": "အိမ္တိုင္းေစ့ ေရနံေခ်းသုတ္ထားတဲ့ၿမိဳ႕ကို သိပါသလား။",
    "answer": "အိမ္မဲၿမိဳ႕",
    "contain": "အိမ္မဲ"
  },
  {
    "question": "အိပ္ေနရင္ အသံေတြထြက္ၿပီးေနတတ္တဲ့ ေႁမြက ဘာေႁမြျဖစ္မလဲ။",
    "answer": "ေႁမြေဟာက္",
    "contain": "ေႁမြေဟာက္"
  },
  {
    "question": "မူးၿပီး ရန္မရွာတဲ့ အသီးကိုသိပါသလား။",
    "answer": "မရမ္းသီး",
    "contain": "မရမ္း"
  },
  {
    "question": "အၿမဲတမ္းသြားေနတဲ့ အပင္ကို သိပါသလား။",
    "answer": "ေရွာက္ပင္",
    "contain": "ေရွာက္ပင္"
  },
  {
    "question": "ရြာလို႔ေျပာေပမယ့္ ရြာမဟုတ္ဘူး။ ၿမိဳ႕ျဖစ္ေနတယ္။ ဘာၿမိဳ႕လဲ။",
    "answer": "မံုရြာၿမိဳ႕",
    "contain": "မံုရြာ"
  },
  {
    "question": "စပါးပင္နဲ႔ ေဆြမ်ဳိးေတာ္တဲ့အပင္ကို သိပါသလား။",
    "answer": "စပါးလင္ပင္",
    "contain": "စပါးလင္"
  },
  {
    "question": "အလြန္ေလးတဲ့ၿမိဳ႕က ဘာၿမိဳ႕လဲ။",
    "answer": "သံေတာင္ၿမိဳ႕",
    "contain": "သံေတာင္"
  },
  {
    "question": "ေရေတြလွ်ံေနတယ္လို႔ဆိုတဲ့ရပ္ကြက္က ဘယ္ရပ္ကြက္လဲ။",
    "answer": "ေရေက်ာ္ရပ္ကြက္",
    "contain": "ေရေက်ာ္"
  },
  {
    "question": "သင့္အား လွပသူျဖစ္ေၾကာင္း အျမဲခ်ီးမြမ္းေျပာဆိုေနတဲ့ၿမိဳ႕က ဘာၿမိဳ႕ျဖစ္မလဲ။",
    "answer": "မင္းလွၿမိဳ႕",
    "contain": "မင္းလွ"
  },
  {
    "question": "ခ်က္စားလို႔မရတဲ့ ဥ ဆိုတာ ဘာဥလဲ",
    "answer": "စိမ္းစားဥ",
    "contain": "စိမ္းစားဥ"
  },
  {
    "question": "မဖူး၊ မငံုဘဲ ပြင့္တဲ့ပန္းဟာ ဘာပန္းလဲ။",
    "answer": "ေရပန္း",
    "contain": "ေရပန္း"
  },
  {
    "question": "စားလို႔မရတဲ့အသားဟာ ဘာအသားလဲ။",
    "answer": "သစ္သား",
    "contain": "သစ္သား"
  },
  {
    "question": "တစ္ဆယ့္ႏွစ္ရာသီလံုး မစိုက္ပဲေပါက္တဲ့ အပင္ကို သိပါသလား။",
    "answer": "ဆံပင္",
    "contain": "ဆံပင္"
  },
  {
    "question": "သူ႔ သက္တမ္းတစ္ေလွ်ာက္မွာအမွားကိုတစ္ခါမွမျပဳဘူးတဲ့ပစၥည္းတစ္မ်ဳိးရဲ႕အမည္ကဘာလဲ။",
    "answer": "မွန္",
    "contain": "မွန္"
  },
  {
    "question": "ေရလံုးဝမရွိတဲ့ျမစ္ဟာ ဘာျမစ္လဲ။",
    "answer": "ပဲျမစ္",
    "contain": "ပဲျမစ္"
  },
  {
    "question": "ပစ္လို႔မရတဲ့ ျမား။ ဒါေပမယ့္ အဖိုးတန္တယ္။ ဘာျမားလဲ။",
    "answer": "ပတၱျမား",
    "contain": "ပတၱျမား"
  },
  {
    "question": "ေနရာကေန ေရႊ႕မေပးႏိုင္ဘူးလို႔ေျပာေနတဲ့ အသီးအႏွံတစ္မ်ဳိးရဲ႕အမည္ကို သိပါသလား။",
    "answer": "ေျပာင္းဖူး",
    "contain": "ေျပာင္းဖူး"
  },
  {
    "question": "ပုဆိုးေတာ့ ပုဆိုးပါပဲ။ ဒါေပမယ့္ ဝတ္လို႔ေတာ့မရဘူး။ ဘာပုဆိုးလဲ။",
    "answer": "ဖေယာင္းပုဆိုး",
    "contain": "ဖေယာင္းပုဆိုး"
  },
  {
    "question": "အတန္းထဲမွာဘယ္ေတာ့မွအိမ္စာမလုပ္ေပးမယ့္အ႐ိုက္မခံရတဲ့သူဟာဘယ္သူလဲ။",
    "answer": "ဆရာမ",
    "contain": "ဆရာမ"
  },
  {
    "question": "ရင္မွာထား သားလည္းမဟုတ္ဆိုေတာ့ ဘာျဖစ္မလဲ။",
    "answer": "သမီး",
    "contain": "သမီး"
  },
  {
    "question": "ေရြး၍ယူျခင္းကို ခြင့္မျပဳေသာမုန္႔ကို သိပါသလား။",
    "answer": "မေရြးမုန္",
    "contain": "မေရြး"
  },
  {
    "question": "ထူးအိမ္သင္ရဲ႕ သီခ်င္းထဲကအရွည္ဆုံးသီခ်င္းကို သိပါသလား။",
    "answer": "မဆုံးတဲ့ သီခ်င္း",
    "contain": "မဆုံးတဲ့"
  },
  {
    "question": "ကမ႓ာေပၚမွာ အဂၤလိပ္ အကၡရာပါတဲ့ ျမစ္ကို သိပါသလား။",
    "answer": "ႏိုင္းျမစ္",
    "contain": "ႏိုင္း"
  },
  {
    "question": "အာမထိလၽွာမထိၿမိဳ႕\n(စကားလံုးတစ္လံုးထက္ပိုရမည္)",
    "answer": "ဟဲဟိုး",
    "contain": "ဟဲဟိုး"
  },
  {
    "question": "အဝတ္အစားမပါတဲ့ပိုးေကာင္",
    "answer": "ပိုးတံုးလံုး",
    "contain": "ပိုးတိုးလံုး"
  },
  {
    "question": "အမည္မွာက ခါးပါတယ္တဲ့၊\nစားၾကည့္ေတာ့ မခါးပါဘူး။\nအဲ့ဒါဘာမုန္႔လဲ",
    "answer": "မုန္႔ဟင္းခါး",
    "contain": "မုန္႔ဟင္းခါး"
  },
  {
    "question": "ေရကို ဘယ္အခ်ိန္ျခင္းေတာင္းထဲ\nထည့္သယ္လို႔ရမလ",
    "answer": "ေရခဲေနတဲ့အခ်ိန္",
    "contain": "ေရခဲ"
  },
  {
    "question": "ေယာက်္ားျဖစ္ပါလၽွက္နဲ႔ \nနာမည္ေရွ႕မွာ 'မ' ပါေနတဲ့ \nေရွးေခတ္ပညာရွိ တစ္ေယာက္ကို\nသိပါသလား",
    "answer": "မေဟာ္သဓာပညာရွိ",
    "contain": "မေဟာ္သဓာ"
  }
]